美國國務院人權年報指最中央政府侵蝕香港的自治權

特區政府回應美國國務院人權年報
04.03.2017 07:28
美國國務院發表人權年報，在香港部份，報告指最重要的人權問題是中央政府侵蝕香港的自治權，批評全國人大常委會在去年十一月初進行不必要的釋法，結果令香港法院取消兩名當選立法會議員梁頌恆及游蕙禎的資格。

特區政府發言人回應指，香港特別行政區一直嚴格按照《基本法》的規定實行高度自治、『港人治港』，充分體現『一國兩制』得到全面和成功落實。根據《基本法》第一百五十八條，全國人大常委會享有《基本法》解釋權。有關權力是香港特區的憲制秩序一部分，亦為香港法院所認同。發言人說，與2016年立法會選舉『確認書』及『提名無效』，以及若干立法會議員『宣誓』有關的案件仍在司法程序當中。外國政府應尊重法治及香港獨立的司法制度，不應干預香港特別行政區的內部事務。

Trump where the fuck are you